有情緒病7年，你問我答

幾歲？

21

會唔會成日喊

以前會，依家食藥食到唔識喊

我都食左一年藥 頂住

會唔會唔想同人講自己有情緒問題 （我會）

有睇過好多連登既情緒病post
點解食完藥咁辛苦仲要食

朋友會知，同學就唔會刻意講，但問到我都唔會介意講

因為唔食自己控制唔到自己啲思想同行為

我都同你差唔多
我都食緊藥
而家好番好多

你食邊隻?
咩誘發情緒病？

有冇白卡?

加油
很多同路人
按時吃藥 準時睡覺
照顧好自己 不要讓家裡人擔心

你d藥幾多錢?

Zoloft 同 樂復得
學業，家庭壓力

無，點樣會有其實我都唔知

無比屋企知我有情緒病

睇公立，三隻藥加埋四十五蚊一個月

食左幾耐？
而家覺得點樣?

斷斷續續食左五年
依家好似有好轉

無，有無咩好方法介紹？

巴打保重呀

多謝
利申:真絲

Ok
得閒出多啲街啦
讀書唔好畀自己太大壓力
家庭好複雜？

讀書真係好大壓力
家庭唔算複雜但好多問題

讀社工喎
第時輔導人喎
情緒管理好重要

都係7年

係阿，有好多社工救過我
我都唔想浪費佢地心機

我屋企人唔知我仲食緊藥

但係你自己都讀緊社工??

你都識講唔想浪費佢哋一番苦心
頂住呀

係阿，所以好大壓力
都唔知揀呢條路岩唔岩
其實係想用過來人身份去幫啲情緒病患者
但自己心態真係要調整得好好

多謝你阿爸打

情緒病即係抑鬱？
食藥多唔多副作用？

抑鬱加厭食
醫生好錫我開啲藥比我唔算多副作用

食藥有冇肥到,停咗藥會點?

之前有，轉左藥之後無
停左藥會頭痛，控制唔到自己負面思想同行為

Up

最近懷疑自己有，又唔想俾屋企人知，可以點

有咩症狀？

都係七年
但都好返好多

每日都覺得自己好無用好想死咗去，維持咗一兩個星期，最近呢兩日特別嚴重，行為上暫時未有啲咩問題，係心理比較負面

一齊努力💪🏻

建議有多餘錢就去私家睇吓，政府新症排到顛
btw有無咩事件觸發定無拿拿咁樣？

我主要驚恐 你呢

12月尾同fd發生過啲事，當下以為放得低，但到依家愈諗愈唔開心
睇私家大約要幾銀？

抑鬱

曾經都有情緒病，雖然已經叫做好番，但情緒都係好易有起伏

樓主加油啊，總有一日可以完全康復！

可能係adjustment disorder，不過我唔係醫生
睇私家精神科如果要食藥加埋都千幾

多謝你阿

抑壓住真係好易有抑鬱
繼續咁嘅情況真係睇吓醫生穩陣
抑鬱隨時會爆煲

有無機會自行康復 食藥好易比屋企人發現

真心建議，你真係睇吓醫生好
呢啲病唔拖得，唔係好似我咁咁多年都唔斷尾

如果真係adjustment disorder嘅話過多幾個月件事淡左會自己好，depression就唔同講法

做下運動同多d搵人傾下計啦

改變下自己既生活習慣

利申 行動中

做運動係真係有用，我都行動中

想請問兩樣有咩分別 屋企發生左啲事 近2個月大部分時間都好depress

我係外國生活
經歷過好多朋友同親人離別同背叛
令到我個人既性格好奇怪 唔識點同人相處
亦都直接令到佢離開左我
上個禮拜上雪山 突然情緒爆發差d沖左落山
一個人幫屋企人睇住咁大間屋
有時果種空虛感湧曬出黎真係好恐怖
以前佢同我講佢抑鬱 我仲會鬧佢
由細到大我身邊無朋友無親人
我一直都係咁過
依家我明白了
原來情緒真係可以徹徹底底咁摧毀一個人
依家到我病左 但係佢已經嫁左人啦
一切都係報應

多謝兩位巴絲打嘅建議
其實我覺得同人傾計係好有用，有fd陪我吹水嘅時候真係會無咁負面，但總唔會有朋友得閒到日日俾我捉住嚟傾計

前者係因為適應唔到某啲轉變或事情而產生負面情緒或行為，多數三個月至半年事件過左就會好轉
後者就有好多原因

唔好咁諗阿巴打

吹水都好有用，行閒咪上黎圍爐取吓暖

啱啱吹咗陣水個人已經好番啲，多謝你呀絲打
去瞓先喇，絲打好好保重

多謝你阿，我地一齊加油 早抖

我想問有咩負面思想同行為？

持續兩年多，訓唔到覺，晚晚失眠，朝早一醒又再訓，仲要不斷發好多夢，會因爲小事而狂喊，係唔係depression ?

大家去跑步啦

我有10年

我女朋友同樓主停左藥既情況一樣，佢應該係新症，佢呢幾日諗過用咩方法自殺，我都係今日先知，叫佢去搵學校社工或者睇醫生佢又唔肯，我可以點做 我唔知佢患左呢個病幾耐，但去到自殺我諗已經好嚴重，我問佢如果佢自殺咁我點，佢話無諗過。希望大家俾下意見

覺得人生在世無意義 想死
行為就真係試過企圖自殺

我唔係醫生答唔到你，不過depression仲有好多病徵

有無好轉過？

再在自殺行為可以帶佢去急症，有需要就住院檢查吓精神科病科無想像中咁恐怖，利申入過三次

喊係好好嘅抒發，喊出黎好啲

完全中哂病症
但無打算去求救
覺得太麻煩同唔想面對，接受
我呢種去到咁係咪就算睇都無用了？

食緊樓主個名隻藥1日兩粒
唔知點解冇咩用
個人成日都放負 有時會發癲又有狂燥

佢無自殺行為 淨係不斷諗住想自己，同無原因情況
下喊

如果本身係前者維持時間太長，會唔會有機會轉為depression?

攞咗傷殘未？
車費咁貴係咁畀 66 劏會搞到個人好抑鬱

總係有啲慒撚問人有冇白卡 其實知唔知白卡係咩嚟？ 人就係咁仆街 以為自己無白卡就係正常人 有白卡就=癡線 其實白卡=精神科覆診紙
我想講 人人都會病 唔通人人都唔會有好返嘅一日？

點發現有病？
有睇醫生？
屋企人知唔知 同埋有冇講啲咩

由f1食到兒家y3都係同一隻藥同一劑量，係幫助到，以前自己停藥就會心情唔好，所以唔敢停藥，兒家有時唔記得食嘅時候都會有少少頹皮同壞脾氣，所以其實係有幫助 但兒家大個咗冇心理醫生睇，得淨係識俾藥嘅醫生，所以有時sad都唔知同邊個講

我 f4 食到 grad 埋一年幾，而家食梗倍思樂，但我覺得思樂冰仲有效過依啲 SSRI 藥
利申：抑鬱 + 亞氏保家

屌你老母，當年就係畀個社工話我自殺帶我去急症，個精神科醫生問我係咪想死，我答係，咁就入咗青山住個半月

裡面真係唔太仁道，巴打唔好呃人啦

same,抑鬱+亞氏保家
每晚食緊Fluoxetine 20mg

唔會有人係無得醫 巴打加油

食左幾耐？

有情緒病係咁，你係男朋友比多啲support佢

會，我就係咁

無攞，無需要

多謝你阿，連登有愛

中二嗰時自殘得好勁
有喺政府覆診
屋企人以前知依家唔知

情況同你差唔多，有同感阿絲打

我係入東區，裡面好好，可能間間醫院唔同，巴打唔洗咁惡嘅

無問題 心病既話呢
學習角色抽離 適量傾訴 氹吓自己開心

巴打有冇親眼睇住個護士幫病人打懵仔針？

我喺裡面見到有個思覺失調嘅患者臨時入咗嚟，可能果刻傻傻哋玩咗一吓飛拖鞋，但冇傷到人。之後個註冊護士同佢打支針等佢 happy 吓，佢一瞓就瞓咗 12 粒鐘，之後醒返嘔咗陣白泡

巴打又有冇親眼睇住啲病人畀人挷足 8 粒鐘？

有個十三四歲有輕度弱智同自閉症嘅男仔，小朋友扭吓計喊吓好正常，但個註冊護士嫌佢嘈，即刻挷住佢。

挷有分「坐挷」同「床挷」，「坐挷」係挷喺張學生凳度，「床挷」就係挷喺床上。照規舉，無論邊種挷法都好，一挷挷 8 粒鐘，如果想大小便就照瀨，冇人會攞尿壼畀佢哋痾。

因為裡面唔畀錄影，所以基本上冇王管。啲醫生一星期睇一次病人，護士唔 gur 你可以向醫生誇大病情，弱智果啲基本上硬食

我唔知成人果邊係點，但聽講好似少少，聽過至少可以出出面個公園仔玩屎咁

見巴打好似係讀 Social Science，如果真係有心就幫吓依班人，而唔係一有事就捉依班人入急症。